It依家好高人工

個個起薪都20k up
跟住做兩三年3xk
It係咪好好景

呢到唱得越衰既多數好景
唔想人搶飯碗

要有實力加做最厭惡性既code狗先有你果個價

頂唔頂得順環境先
全男班
8個鐘全日對電腦
比user當狗屌

邊有8個鐘咁少

全部office 工都係全日對電腦架啦

IT咁闊，真係睇你做邊範

普遍degree出黎果d啦

唔係講學歷，係講工作範圍support，app，web，ai，圖像識別，自然語言.................

個個一出黎都20k啦

用舊技術寫爛曲逗2,3皮最正

唔好玩新tech,傻仔先玩新tech

全部做3年都3xk打上

係啊我表弟ive畢業做左幾年就有30k

比狗做 撚有咁高人工咩

做it真係好

做APP+WEB
2年3皮唔難
講緊既係IVE仔畢業

點會無 又係到唱衰唔想同你搶飯碗？

it做10年得果18k

咪玩啦師兄 fresh grad都20k up

幾年經驗上40至50了

仲等乜

你咪試下囉

3 皮頂黎，之後要捱中年失業

大把fd做緊 後悔當年無做it

True 中年失業率極高 轉做的士狗

讀緊IT有少少迷茫，請問邊范高人工d？
info sec有無得諗

咪吹到咁撚大啦
Fg無經驗最多咪19k
依家公價17k

講真IT又唔使考牌，又唔使驚意外，人工又高又唔使日灑雨淋，又有趣⋯⋯

3皮揼曲無女 少興趣
儲錢好快

揼1,2年曲轉吹水佬

睇返數據都知，幾間大野請人都係咁既價，好少有20k

比user撚
有鍋硬食
D功就user拎
你就晚晚OT揼曲
仲要件product屬於公司唔係你

真係9up唔洗本
18fg表示出18k比你品壓價已經謝天謝地

9up?
我公司上年20k請fg都係得2個人黎in炸
利申:唔係做咩新tech野

吹到咁撚大
害死學生啊
你睇CX

你唔驚中年失業咪好境
我本身uiux 20k
轉左做front end it9 接近40k

但係見到隔離個on99 30幾歲 個腦開始轉唔郁 又唔識吹水準備失業就覺得好冇前途

而家轉番原本果行 低人工啲好過

做2年it9你已經唔識同人溝通
日日番工好似坐係孤島
自己同自己講野

係 仲要比user tester pm撚狗咁撚
我望住我同事 好驚有一日都變成佢咁
所以果斷做左半年都辭左職

本身就係以為it 好好境 自己又識少少入到行 而家諗番當哂左半年 做左幾份freelance

係呀，cybersex 好高人工

IT SUPPORT狗通常都係得11-13K左右，IT邊有咁好景??

就算大學FG CODE狗都係得14K，又要加班，痴撚線

別說出現實了

我識個FD話佢轉左2次工就50幾k了

做左1年野

what u grad

上到主任都係得15K

做左幾年都係得果18k 仲要輪shift

咁好景樓主唔去做

輪SHIFT不如13K算

依家係好景人工高 但19年頭job market靜左d

雖然好景但d人成日講既中年失業危機都係真
見好多醒水既都搵定後路
大公司識人搭路轉business side(識manage IT pj既user好吃香)
Tech底夠勁諗技術移民
再唔係搵下副業

連登個個FG 50K up

但係business side 嘅it 要點開始接觸?

code 狗就ok
support 都係死死地

高條春 除返均OT鐘數仲衰過文員仔

it audit有無得諗

一入就有20有D難喎ching

cityu

識咁多野都係一皮起，仲要返夜

早知揀city
dklm

Fintech 如何？

雷聲大

咪撚再煲啦 已經開始靜喇

唔怕中年失業可以做
唔怕比user 撚可以做
寫code 寫到三十左右轉唔到型就等比人炒
但轉型要既能力就係你寫code 時唔需要既溝通能力

唔駛，普通人都得，做ba都得，code真勁應該可以過外國

NON-DEGREE就收皮啦

係高人工呀
不過工作壽命好短
好容易做咗一年就唔想再做
( 日日mon jobsdb 轉行的 Support 狗 )

但係CX 請IT trainee 25k

CX 第一時間炒人 炒IT

NON DEGREE 就唔係IT咩

20k？個個都20k，唔通個個都20k咩

連登話做夠十年it 實有五六十k人工

咁如果一開始做ba有無可能跳返入來做IT

真係有搵過工就知
政府掟500億出黎
好多公司求其寫啲野就可以申請
而家IT好境到痴線
而家政府每月俾每個it fg 16k ship

不過呢行真係要特別小心中年失業

但係老實講 之前CX 都算出得起手養好多懶人 之前炒都係炒懶人多

岩岩見到話hktv mall fg都21k起
真係好羨慕

e個年頭仲有人勞工處揾工架咩

好想讀個degree但自己無料又廢

你本身做開邊邊?
通常pj都係initiated by business side
佢地會有PM/ Product Owner俾requirement, 細粒d既同事做UAT
呢兩樣user未必識 始終mind set唔同 而呢兩個係我覺得IT最add倒value既地方 - 幫人解決問題 同諗方法解決問題
User好多時有pj team專同IT deal同做UAT, 由於佢地唔識好多時撬之前合作得好既IT過去做

excel

典解冇??

hktv mall都幾皮

我ive仔做幾年support先有

.net?

support難d除非你咩mnc英文好勁個種

朋友做左3年都係20頭

上到車驚無女咩

做跟project又點睇?
最後揹飛係你，對客，督人做野，都係受氣位
個客屌你點解咁耐
programmer/designer屌你得咁少時間
有時唔夠人自己都可能要做埋一份

垃圾公司先登勞工處
做垃圾公司同人講人工低
係間公司垃圾姐唔係呢行垃圾
就不過咁,上面班撚𨳒吹到天花龍鳳啦
code狗做三年咪兩萬4左右
做infra可能冇添
做support你升到職既又唔止2萬幾
所以講到最後都係,所有工種都可以6年內上到5皮,前提你夠勁
上面咩2年5皮含撚啦,以為自己banker咩

咪係囉8個鐘,仲未計7X24 standby

要shift不如走啦

做邊行都要入外資公司做

support都呃到下飯食囉 hea下hea下又收工

正解，不卑不亢。

考到cert咪得囉

的確係呃飯食 但唔好pay

中老年人

JSP , .NET, PHP果d
多數老屎忽會BAM新TECH
所以你做app已經叫新

我咩技術都無
但公司要留人做野肯加返比我
因為請個人返黎唔係一下就做到野
仲有無3皮都應該難請
係我咁廢先肯hea住咁幫公司

勞工處登JOB平嘛
jobsdb登一則廣告
我諗做最低工資勞工5日既價錢

望下入息中位數幾多先啦
讀完個垃圾degree先得果雞碎咁少
低過入息中位數同做賓妹差唔多渣

低級狗價錢,做下infra會多少少狗糧

人地成班開吹水大會你又信

INFRA 咪又係俾多兩三K你，有幾多

香港做IT狗除左資訊有用之外都係垃圾

FG個個50K

咁infosys嗰邊好唔好行
定係都係ba玩曬

唔寫code通常都無呢個價

做緊半個IT狗，唔使dup code, 唔係support, 都做到隻狗咁

一d都唔好做，工時長，比user恰，星期六日，通宵加班support rollout

poly?

屌你唔好周圍講啦

Adult security 仲好搵啦 點會冇

Audit

係香港做IT不嬲都係垃圾唔值錢

西貢第一大學

講緊呢幅圖呀CHING，你真心??

sry

中年失業你唔撚講？

作code寫c

不要再說了

講個stat你知shitty岩岩對上果界cs grad有5成無offer
果5成入面有一半跳左出去無做it
剩低搵到工既5成平均15k

唔明點解個個都話俾user撚
係做it做到自己1999先俾人撚定唔好彩遇著撚屌user

Source?

shitty人工高既唔係IS咩？

唔出奇，一般都唔撚請FG，一係壓到好撚低人工

做student admin有得睇

真心唔好亂黎 諗清楚先入行

果班友入曬big4緊係好
捱兩三年就升M抖5皮一個月

其實根本就低質既人多姐
你英文ok,一年經驗hp請大把ibank support兩皮半
你code勁加識做project,大貓都好多19 mobile app project比3皮
infra就慘啲,真係等經驗老mgrade可以70 80k
但下面啲靚可能得十幾二十k,個gap大撚到喊
network英文好比你混到入fi,兩三年30k都唔少既
其實前提係你英文可以同group啲鬼傾到計已經可以揾到好多唔錯人工既工
只係e家啲19大學生好多連咁既英文程度都冇再加埋啲ive其他林林種種既垃圾咪好多人得十幾k,做n年都仲係20k囉
咁咪就係能力真係差囉
其實語言能力好緊要
你上到4萬咁上下位其實好多已經係開會緊要過做
英文差你又host唔到啲會所以咪低人工囉

早幾年高登仔係咁唱衰IT
唔想咁多人爭飯食

公司黎個大陸仔，廿幾歲，英文pack屎，program pack屎，跟下出標，audit, 冇咩做得出， 收下UI, 做成年，背後行政， 計算logic 乜7都唔識，一味叫contractor 做，自己唔洗識做，咁又三萬幾
不過呢行冇乜行業保護，好多中國IT外勞入行，第日搵唔搵到食，好難講

公司開新位，搵人時，見d人個個奇奇怪怪，一係就冇人黎見， 一係就學歷差，斷估見到都唔開胃， 可想而知呢行好缺人

做IT support 咪即係地盤雜工，人工低好正常， 砌電腦拉線起server set 少少嘢， 教佢兩招，中學生都做到啦

而家好多fresh grad本身都毒到核爆
見你講到野肯同人溝通已經會請
10個fresh grad有11個都係無女，成行dry到核爆

好想轉行呀 好後悔讀CIVIL⋯ 你地就好啦

美國IT仔平均5萬月薪 香港人工算低

你出咩人工咪有咩人嚟見

大公司IT好多都係交比agent幫手請人
agent其實主要都係filter走堆太撚毒既

我部門搵contractor 寫個webpage 連少少創新嘅硬件，佢地收幾百萬......
寫個ai 人工智能program, 又幾十萬
痴撚線錢太多， 人地美國it 勁， 香港又學人玩IT,
但多數嘅所謂IT, 終極目標都只係睇少間server房， 睇少d 硬件，
換來 乜7都係cloud, 判出去比私人公司仔睇

出好多錢冇咩創新， 而只係唔洗自己睇電腦

第時好多政府部門，乜都擺cloud, 其實都係做果d 嘢， 只不過d嘢唔係store 係local c drive, 唔係building 內 has, intranet, 而只係上哂cloud
錢洗好多，但毫無突破

真係周圍都請唔到人
轉行冇cs底都得

Civil 今日乞食嚴重， 比06年，98年仲差

鳩up 收皮啦

做student admin有得睇，信不信由你

美國人好尊重IT員工

又係你個city狙擊手 對上嗰屆cs明明average有19.幾k 喺度鳩吹

無證明掉低一句信不信由你就算 都係收皮啦

你咪用咪撚信，畢業你咪知

吹水唔得做咩都死

真係毒既見邊行都死啦ching

識吹水識搵人做野就得啦

Civil EE mech bs屌打it啦
專業人士
考完牌4 5萬起跳
升升下可能上到10萬
之後大灣區咁多發展潛力
睇怕只會越黎越好景...

佢做IT邊範？

問你source又比唔到
真係覺得你老母生你出黎都哂米飯

我就係低質IVE仔真係靠呢行呃下飯食

連登最多人唱衰就係工程
大家明啦

點比？學生part time來來去去得果幾個人，到時比mandy炒柒我點算？

笑咗
student admin？ under咩dept架
CS dept 睇住班undergrad啲admin 嘢果個係邊個啊
講唔出就過主啦
除非CS dept講大話啦 上年fg 嘅average係19.xk啊

如果你係果個dept做你個aims係睇到果個dept入面既stat架on9仔，做過city工未

對面同事先係女

最差嘅Operator 都30k up啦

大灣區係for IT ja唔識咪亂講啦 。

唔知你讀書咩背景 (engine or it?)
講野咁冇根據 人云亦云
反映你讀十幾年書同讀屎片冇分別

唔只兩三皮啦
唔好話php, .net
寫vb,cobal個d恐龍應該都高人工

呃飯食個d被逼離開comfort zone咪會死
正常有料, 咩年紀轉工都大把市場

fg無50k學咩人做連登仔

屌你 個堆survey 全部都鳩填架啦 乜有傻鳩信

咁我認我on9
我做咗四年CS dept嘅parttime都睇唔到啲stat
應該係我個post無你咁勁lo

但係根據你對上屆fg嘅average 描述 （一半人唔係IT，而IT嗰度average 得15k）
同dept放嘅數據 （fg average 19.9k）
除非跳出去個班個個都高人工過做返IT個班
如果唔係點樣會有average19.9k
兩個描述係有矛盾喎
一係你睇錯數字
一係dept欺騙學生

你睇錯 其實問題就不大
但係dept 隱瞞/取巧 咁呢個係一個好嚴重嘅問題

咪撚9up啦做撚左4年
shitty cs yr3要強制比人掉出去placement
咪撚扮shitty仔啦

我placement果年都照舊做student RA喎
有咩問題？

無Cert做緊Lead呃緊飯食

岩呀，香港番IT無可能淨dup code
無domain knowledge等收皮
我公司都係行solution base

利申: 做左五年野，四皮人工，番九放六，五日，OT做deployment就補假，依加都係manage下offshore team，開下會傾下野，急先自己落手做code

睇標題仲以為係時裝

想跟巴打搵食

it同食屎都冇咩大分別
你整出黎既野都係屬於公司資產

公司請人都無人黎in
好似出緊fg 20k

omni-channel 果d?

前公司之前d fg developers 都40k+ up未連福利bonus😂

利申 prop trading

唔係，backend system黎

有咩project 用vb做

咩title開咁高

個個以為做it好容易
識dup少少code就搵到幾皮
係呀係呀 仲唔快啲轉行仲等？

普通ap仔

有無介紹？

利申 buyside

有趣 你講野都有趣

唔會開名sorry

咪傻啦

有個fd u grad 起薪20k，幾年後就升到40幾k，佢話過多幾年就50k

個碳粉仔好似得11k
聽聞佢電腦部

政府好多program都係用vb寫 舊到你唔信

以前中學雞去暑期c++班
有20人左右
上到最尾得返4 5個專心上堂
如果自學有幾多個人真係學得成

好想轉行
好撚後悔做 IT Support
間CPA 做 Support 簡直係伏
一 Team 得兩個人
個上司要求咁高
好大壓力

係得d傻仔話唔好景

又一個唱衰唔想你搶飯碗

繼續吹
依家個個出黎20k up

對比乞食科咪係囉
又少少專業資格既職業都同IT狗差唔多

你又唔講下老師好景？
日日返學鳩講三粒鐘就四五皮一個月，做到退休

最重要吹水叻
說話技巧好值錢

快走啦

ive教it個班老師真係好舒服
好多人都無心學
hea住教就可以落堂
就係你講四五皮一個月
有d上進既可能有秘撈

咁少？我以前I大D 老師個個7-8萬一個月，高級少少既100K 都有

個人經驗
上年拎住一年半經驗轉完工都差唔多30k
下個月都30中尾了

利伸 廢code狗 做過既公司無間勁

Sorry, 我做咗幾年已經70k

知唔知出面ba幾難搵工

IT 狗通常第一堆比人炒

個個fd出黎 最低都有19k
去左vendor做mobile apps developer
環境差唔差好睇公司風氣 我地全部放工都會去打拳 做gym 約唱k

利申：CityU CS fg 21k 做夠半年加到23k.

做Support 唔係on-site邊有20k up
樓主

年年都炒人 但留得低果班年年都加10-15%

有某d IT公司特別高人工，好似共媒01咁，但睇睇佢地炒人炒得幾狼。有fd後悔緊

ba係咪過多幾年會俾人取締

無女又少興趣，搵咁多做乜

吹大左wo ching
大學就有

咪玩啦垃圾樓主，又喺到呃鳩人

有fd係IT狗，揸兩層樓，岩岩買到樓果時覺得無女可以拒絕佢，過左兩個月，仍然係無女接近佢，人都頹哂，供樓人生。

叫雞囉

I 大應該要Principal Lecturer 先有7-8萬？
好似唔係咁多位，普通Lecturer 得4-5萬度

VB6.0
只有更舊沒有最舊

你公司做金融就高人工

買多部跑車
然後學倫敦金個d咁包裝下自己

真係衰

話唱衰班人 你地咪去做囉
做完又叫救命

洗鬼 唔求發圍
一般inhouse執下爛曲都有2,3皮

睇下教咩，我D老師全部有工程師牌

稅局用緊VB6 revamp foxpro

有幾多個捱到升M?

又真係好多個講真
升唔到果啲係真係廢
廢學咩人講高人工

傻仔先係出面不停自修新tech
聽埋廢老話it要不停進修
如果你唔係黑馬既話
一般唔求圍唔想比人兜走
用舊tech好過

美國你要入到好既大學Cs難過你搵到份好工

4萬起跳 咩位咁巴閉

識搞咁多野就唔會做IT9啦

咪係
it佬摺撚到仆街
就算比一球佢
佢都可以比d囡昆哂

好多IT 既朋友同事都結曬婚
老實講有冇女同你個人有關
唔好賴落IT度

利申 非IT

iBank grad programme 有既
一般銀行就難少少

咁你咪做囉 試下做唔做得黎 屌你老母

工程堅差，堅，好多人失業
咩工程師六萬起跳，你係尖子入到政府先講啦

唔係好熟呢行，點解個個都話驚中年失業要搵定後路

其實而家programmer多左人讀，反而engine post渴市

研究所，政府今年又派funding

因為你人工可以請到兩個肝未黑嘅fg

咁依家有人覺得IT好撚好景YA 嘛，個個都20K

原來係咁

好多it工by project請人
都係等比人兜走

我都覺IT好好景
又高人工又可以去日本

你諗下就知，中層唔需要咁多人，用你一個中層換兩個fg返嚟不知幾抵

做左3年幾code狗已經想轉行

入左學OT變做日常 進修都難
FG一車車咁入場 點玩

入左行*

做PROJECT既話做唔PM聽乞食啦

係，香港嚟講，唔會有做咗廿年嘅code狗，一係升M級/半M級，一係foul

外國就話可以做一世code狗仲年年有人工加

無錯 你做左十年曲狗
日日打坐咁打曲
完全唔識同user溝通
開會人地都唔知你講乜撚

試下一個打咗十幾年code但冇做過management嘅人嚟見工，我諗佢對答都有問題

買衫果間IT?

阿爺落左order 要香港負責創意產業嘛

有既
不過係manage d code version

分享下

1. 功高層成 名高層就 但係頭髮係你甩
2. 上面講左咁 唔夠FG玩

可能我睇得太灰太單純 但係暫時係咁感覺

有冇諗過自己搞app 創業

1 真
好似你辛苦培養個仔
個仔叻仔賺到大錢
但有人突然拎走你個仔
個仔唔掂 又屌鳩你唔識教仔

IT狗多數英文差，如果唔係點會俾人撚狗

唔好以為主任好勁
出面順豐幫你收貨果個都叫主任

英文好唔洗做it啦
問題係it9連基本溝通都溝通唔到

你要問下自己就算依家有個機會你比你做，你又做唔做得來

無論係能力上定負擔上

30歲code 狗表示前路茫茫...
人工又上唔到去，又冇乜點管過人，
都唔知點上M位，唉...

可能你個fd都做到狗咁你唔知呢

IT好闊
不過依家一般非管理層級上50k先會見樽頸

唔係話一開波50k
不過又唔會做極都得2、30k咁慘

但入行嘅人好參差
好多啲手腳心智唔齊全嘅人入行
呢啲人做咩好難唔被淘汰

未見過IT grad少過30k

趁高人工儲下錢/投資
我諗應該失業/中年唔驚
始終大多數it9洗費唔多

IT都係多勞多得，以自己經驗嚟睇，兩萬以下都幾hea, 2萬上嘅工忙到pk, 勁OT，做到痴線

靜啦IT唔係俾人做
係俾狗做

咪係，收入同付出成正比

你又唔去葡萄醫生高人工

啲人係咪當讀完IT degree就會好勁
唔係個個有料架，你估乞食bba, science咩

視乎你要咩人
淨係講virtual infra裡面嘅VM team咁
有啲人做極都淨係照spec去deploy呢啲routine嘢
有啲人就識得按application/server/host特性去計算subscription再做planning

都係嗰句IT好闊

你咁講其實big4 測量呢D都係4年5萬

會唔會係你個行頭underpay渣

IT起薪跑贏一半fg，但人到中年容易卡關。其他行業嘅中年人被稱為「老師傅」，「有經驗」，反觀IT嘅中年人就係「老古董」，「過氣」。

IT嘅技術係不斷發展嘅，所以人到中年被炒轉行嘅現象，都一定會繼續發生。自求多福自我增值喇，否則你風光嘅都只不過係頭十五年，仲要唔係特別風光，因為係你工時長換返來嘅。

你估真係個個都fg20k?
大把工出得15k你又唔信
就算真係俾你咁叻仔有20k
計番時薪分分鐘少過aco呀
ot係例牌
舊野上左有bug你放左工都要即刻fix
工作環境全部男人
極度燒腦
成日要睇住部腦，講緊係可能用成半個鐘de 1個bug
做得好冇人理，一有bug你就係千古罪人
client，老細外行人點內行人
requirement 改9千幾次
無時無刻都要學新野
冇人尊重
冇牌考就呀豬呀狗都以為好簡單
大家咁撚葡萄咪入黎做囉

無撚有錯
做得好果時咪話你有前途睇好你
一有少少bug反你枱
user屌你佢又企埋user果邊

香港IT折墮大典

香港長期以來無重視過coding 呢d核心技術，呢幾年比中國超越幾年技術，而家先有危機意識，開識高價請有能之士......
有料既30k都值得，但香港IT畢業參差不齊，質素好無保證。

都話big4 測量 銀行4 5年經都有5萬

近幾年先似番人
你試下幾年前入it?

其實根本就你地低質姐
你英文ok，夠勁考到ao/做到醫生/入到3寶
人工一定過3皮

輕鬆d aco就得
保證3皮

ibank有，我畢業果個年代有師兄入JP Morgan $38k. 不過佢事先已經係JP做左summer intern, 再做埋part time, 再fight低幾個同屆intern咁lor....

Grad programme 人工之後點跳法???

support狗

用個WordPress整個範本網都收到人錢啦
但問心個句呢啲技術可以昆到人地幾多年

工程佬最鐘意拎住兩三萬人工同個未到手既工程師牌打飛機

實際一星期返七日，朝8晚10，但佢哋唔會同你講好撚辛苦，因為個個幻想自己上到位考到牌就唔駛做

點解請fg 係ap title?

公司最低title黎

80-90都唔出奇, 相對冇咁多姐

你爬下呢個POST啦

嘩，咁好景仲唔狗衝做it

個個唔出聲剩係識偷偷留下負皮

yes, 利申我做緊但唔係through grad programme
宜家BO IT grad programme start from 40k

平均入到來既fresh grad 都幾勁下

個個都係人哋個朋友搵幾多幾多錢

ibank it 4萬起跳好合理
但fg入倒我既經驗一年都有三四個既

得閒改下interview coding test
睇住班人心諗亂咁寫Code
望下個CV我都開始覺得香港IT人其實個個都吹得

好似好多廠都好靠vb寫
vb好似話直接出機碼, 用 rs232 plc vb寫最好

想問下
IT係咪中年會被淘汰?
點解成日睇到話咩35歲就冇用,去到中年好易被炒?
即係30幾歲都唔使諗入行?

30幾歲先入行係難
不過做開嘅又唔會去到中年就被淘汰

唔係話完全無中年危機
但同其他行業差不多

有冇人係自學coding,冇相關任何cert咁樣入行?

大把
但你要寫D project出黎
prove到俾人睇你係自己識做
但唔係間間公司都咁睇 有D公司都仲睇學歷

過去有一部分IT狗都係跟風轉工
根本無諗清楚自己積累咗幾多經驗同識啲嘜
但啲潮流嘢退咗落嚟既時候咪出事囉
我相信啲核心既技術其實個諗法都係無變

另外我見好多人都提做Vendor好好搵
實際而家質素最差就係Vendor
而出現中年危機既亦正正係做開Vendor嗰邊
好多時Vendor啲人嘜都係識表現嗰啲
啲嘢轉兩轉就玩完

打多幾年曲
你會感覺到你頭後部有D涼涼地
開始甩頭髮

成班人為左短期人工，唔同類型大細的公司比到錢就去，
最終玩死自己咋

其實除左IT Support係低之外，呢行不嬲都高架啦

咁撚高俾個老細你做好唔好?仲高

咪再吹奏電腦仔啦
吹奏返專業人士 工程師 ok?

Software engineer 唔係engineer? 可能除左香港人自己覺得唔係

香港IT好
香港IT勁
香港IT冇得頂

香港不嬲工程係講起樓嗰堆架啦
It仔唔配同月入十萬嘅專業人士比

稅局一向白痴
想用新tech
但入面班友全部都老屎忽唔想轉/唔知點轉
得出嘅solutions 都係垃圾

高條撚
譚仔小三畢業萬7
警賊中五畢業2萬4
IT狗洗廿萬大學畢業先得兩皮

Agger

美國 fresh grad 最少有 6-7 皮
扣稅後都有 3-4 皮
有綠卡嘅二世祖又贏
賤種華人港畜又輸

由乜都唔識一直Google到入行
有邊行可以做到

無錯
抄抄剪剪貼貼就18k

好似汽車咁，一開始入滿油係咁衝，個個都話勁呀好呀，去到中間無油就開始比人淘汰，無論年紀，技術都比人淘汰，不如做business好過

想問大公司做it audit (contract) 前景好定係普通公司做security engineer 好？

跨越一世紀

李綿記、怡和洋行、北京同仁堂依然屹立不倒

愚民總認為時代變了，現在是我們的時代

但事實上是他們有資本條件轉型

而你，只是新時代下的一名撚狗

6-7 皮港幣月薪，一年最多84萬港幣，10萬7美金一年，就算高稅嘅加州一年都有7萬5美金剩（約4萬9港幣一個月）。

4萬9港幣一個月好唔好要睇地區。

er。。。都講過好多次，無錢勤力D讀書都可以出國，有人攞scholarship，有人畢業後考入外國公司。

有邊行唔驚中年失業

巴打想問你點入uiux呢行
我做緊pm 平時做最多係收客requirement, UAT,追materials, 啱啱有個project要幫客諗個backend system, 要design埋, UIUX都比以前諗多D
覺得好好玩, 想繼續學落去

30歲個腦就轉唔郁
過多幾年咪腦退化
你想搵份完全唔洗用腦嘅工

Security engineer做咩先
呢個名比人用到臭晒

係做SOC嗰種monitoring, networking 同埋 maintenance 嗰啲

香港engine唔關construction事就唔係專業人士，唔叫得engineer

香港人真係on9
外國讀engineering既人，平均黎講最廢果批先讀Civil
讀Mech都好過Civil，起碼可以玩下defence/aero/robotics
最勁果班係讀EECS

IT audit la
soc真係燃燒生命

big 4?
big 4有得揀就security

Thanks ching
但如果audit人工低D呢?

It audit邊間先？big4?
Soc人工都係高少少姐 但番24x7

唔係big 4
ok明白

香港不嬲都係殘缺不全既地方

剩係有城市機能，但無其他支持城市運作既產業

大E唔同細e
細e係細電
外國最top個班係讀細電
因為細電真係好難讀
同埋勁個班代表人類最高既工藝水平

樓主確定係香港

Well, 讀IT如果係符合條件嘅學位（CE，EE）嘅其實都可以跟HKIE 行scheme A graduate training。不過好少人會咁做，我得一個同學畢業後行scheme A。一般請人dup code，夾RJ45，QA都唔會要求有HKIE 認可資格。

對唔住，外國唔會分大細電，一律都係叫Electrical Engineering
係香港先咁鍾意分開大細電
睇見d媒體報導成日屈鳩田北辰讀cornell電子工程系就覺得好好笑，又屈Berkeley EECS係電子工程與電腦科學系
人地明明係讀Cornell Electrical Engineering，姐係電機工程系

因為外國既電機工程讀既野 大部分其實係香港既電子工程既野
不過真係要睇你講緊邊個外國（你應該講緊美國）
英國分法好似近香港

呢個po好on9

英國都轉左triple e唔再分家
MEng Year 3-4自己揀electives決定subfield (power,control,telecom,sp,ic design,semicon...)
無論英美都係必讀三電+signals and systems，只係自由度大唔大既分別
講分法，大陸先近香港
electrical electronic information
2019年都仲係咁，太落後

講EE一定係美國，英國本身唔太重視高科技engine學科
反而傳統既civil mech好勁

pm咁撚高人工做乜走返轉頭

其實唔做construction or public utility既話就冇需要考牌
但係香港人就係鍾意睇牌做人，乜都要整個牌照制度出黎，直頭係開到太多太濫
但係你冇牌又會比位人入，話你唔pro，唔係專業人士etc.

講scheme a，可以用英國牌+interview換返香港牌既都寧願考英國牌
HKIE到底係咪咁嚴就你諗你啦

不嬲我都係prefer美國果套，有d Redditor直接mech出身考到structural pe
換著香港係冇可能

front end有咁高

香港嘅電梯我諗應該要有牌工程師去跟有關電同機械結構ke問題。我忽然諗電梯micro controller嘅firmware係唔係都要有牌工程師寫？如果係咁CE，EE要chartered都唔係奇。